[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-5d9b206e})
# 9 Оповещения на события

[comment]: # ({/new-5d9b206e})

[comment]: # ({new-1be3daa6})
#### Обзор

Предположим, мы уже настроили несколько элементов данных и триггеров и
теперь получаем некоторые события, которые появляются в результате
изменения состояния триггеров, настало время рассмотреть некоторые
действия.

Начнем с того, что мы не хотим наблюдать за триггерами или за списком
событий всё время. Было бы неплохо получать оповещения, если происходит
что-то значительное (например, проблемы). Кроме того, когда возникают
проблемы, мы бы хотели видеть, что все заинтересованные персоны
проинформированы об этом.

Вот почему отправка оповещений является одной из ключевых задач,
предлагаемой Zabbix. Можно указать кто и когда должен быть оповещен при
наступлении определенного события.

Чтобы была возможность отправлять и получать оповещения от Zabbix, вы
должны:

-   [настроить какие-нибудь способы
    оповещения](/ru/manual/config/notifications/media)
-   [настроить действия](/ru/manual/config/notifications/action),
    которые отправляют сообщения по одному из заданных способов
    оповещения

Действия состоят из *условий* и *операций*. В общем смысле, когда
условия удовлетворяют, будут произведены операции. Имеется две основных
операции это отправка сообщений (оповещений) и выполнение удаленных
команд.

Для созданных событий обнаружениями и автоматической регистрацией,
доступны несколько дополнительных операций. Они включают в себя
добавление и удаление узлов сети, присоединение шаблонов и др.

[comment]: # ({/new-1be3daa6})
